西班牙外相: 修憲或考慮加入獨立公投相關條文

西班牙外相晌接受英國廣播公司訪問時, 表示議會有小組研究點修改憲法可以更有效包容部份加泰人嘅意見, 但西班牙修憲一般都要全國公投通過.

加泰方面, 今日有示威者佔領主要道路同火車站, 要求釋放獨派領袖, 但當地工會冇響應要求罷工嘅號召. 獨派政黨亦都未能就十二月嘅大選組成競選聯盟.

Catalonia crisis: Spain could allow votes on independence, says FM

Spain is considering constitutional changes that could allow its regions to hold referendums on independence in the future, the foreign minister says.

Alfonso Dastis has told the BBC a nationwide vote on the issue could be held.

The move is in recognition of the events in Catalonia, where the regional government was deposed after the unilateral declaration of independence.

Protests have been held against the detention of the region's ex-leaders.

Eight politicians are being held in an investigation by Madrid authorities into alleged rebellion and sedition linked to the declaration of independence that followed a banned referendum.

"We've created a committee in parliament to explore the possibility of amending the constitution to be able to accommodate better the aspirations of some of the Catalan people," Mr Dastis said.

"[But] a decision will have to be taken by all Spaniards."

The Spanish government imposed direct rule over Catalonia after its declaration of independence and announced new elections for 21 December.

In a speech to parliament, Prime Minister Mariano Rajoy called for a big turnout in the vote so that Spain could get over the crisis.

He said sacked Catalan President Carles Puigdemont did not have the power to unilaterally declare the region's independence from Spain.

"A regional leader cannot say the constitution doesn't rule in his territory. A regional leader cannot invent a parallel legal framework."

On Wednesday, protesters blocked all major roads and some railway stations across Catalonia against the detention of the separatist leaders. Minor scuffles were reported when police moved in to remove protesters.

But a call for a general strike was not backed by the region's major unions, and shops and businesses appeared to be open as normal.

In other developments:

- Spain's Environment Minister Isabel García Tejerina accused Mr Puigdemont of launching an attack on the entire Spanish state with his illegal declaration of independence
- Pro-independence parties failed to reach an agreement to form a united front for the snap election
- El Mundo (in Spanish) newspaper released a document which allegedly shows that Mr Puigdemont's cabinet had several details ready for an independent Catalonia, including its budget, in June
- The editor of satirical magazine El Jueves has appeared in court over a satirical story (in Spanish) that suggested that riot police deployed to stop the referendum had finished the region's supply of cocaine

Mr Puigdemont and four former advisers fled to Belgium after the Spanish government rejected the region's independence referendum and imposed direct rule.

A Belgian investigating judge is yet to decide whether to execute an EU arrest warrant issued by a Spanish judge last week. The sacked leader has been freed on bail and is scheduled to appear in court on 17 November.

Meanwhile, Belgium's Prime Minister, Charles Michel has denied his government is in crisis over Mr Puigdemont's presence, an issue that risks exposing separatist divisions in the country.

He told parliament that the question over Mr Puigdemont was a "matter for the courts, not for the government".

今次又輪到啲五毛唔知講咩好了.

今次真係峰迴路轉

死啦依個post獨派又唔入嚟五毛又唔入嚟…

西班牙聯合王國？

爭咩
咪又係歐盟

獨又好唔獨又好
最後都係交稅條數點拆

好好奇上次夾硬獨立果陣
Puigdemont有無真係同Spain傾過啲稅以後點計

獨立左仲計乜

[img]
[/img]

你一野抽起西班牙咁撚多稅 人地緊係打鳩你
Puigdemont自己又無兵 之後好幾次話要同馬德里政府傾
唔知中間有無考慮過用錢去換獨立

對於西班牙嚟講, 其實唔係錢問題. 真係要錢嘅, 去問德國拎都大把.

但係獨立左仲要俾錢養西班牙咁叫唔叫獨立

我都唔知 都係討論下其中一種可能性 \ /